台灣高中生校慶竟扮納粹 網友諷：不愧無知第3名

〔即時新聞／綜合報導〕納粹除了是德國歷史的污點，更是人類史上備受爭議的一幕。然而台灣有高中遭網友爆料，疑似在校慶活動中出現納粹裝扮，甚至連虎式坦克都有，遭網友諷：「我終於知道為什麼台灣的無知排世界第三了」。
網友在PTT八卦板爆料，新竹光復中學的校慶活動中，竟然有班級打扮成納粹，除了整身軍裝、甚至連納粹旗幟、虎式坦克都做出來。網友們痛批「幸好不是在歐洲，這些中學生知道歷史嘛？」「這就是台灣全球無知第三名的原因了」，也有網友質疑「老師真的不知道納粹是什麼嗎」、「那個符號代表的意義是什麼，孩子們真的清楚嗎？」
《中國時報》報導，這樣的事件已非第一次發生，2006年一群台灣學生以「國家社會主義學會」名義宣揚納粹主張，遭到以色列駐台辦事處的關切。2011年三名學生穿著納粹軍服參加國防部舉辦的暑期戰鬥營，國防部親自出面向以色列代表處道歉。2013反同大遊行中，有人以納粹反對同性戀為由，穿納粹軍服參加活動，同樣遭以色列駐台辦事處的抗議，外交部也對此表示遺憾。

原諒下人地台灣人啦，播國際時事都冇人care既國家，鬼撚知歐洲佬底線咩

關鬼無知事
根本就係好多人 好多年輕人覺得納粹好型

利申我都覺好型

根本型到係典範

咁你都唔會當街當巷揮納粹旗，諗下都知有問題

咁又係
不過成班大學生聚埋一齊
咩on9嘢都做得出㗎啦

納粹d軍服真係好型

其實整得幾好

舊登大把人吹奏希特拉啦

好型係真

老老實實，你話我仆街都係咁話
希特拉佢唯一做錯咗嘅嘢，就係打仗輸左

集中營，殺平民，不人道武器
美國無做過咩，做得仲多個日本同德國
佢打贏左無人夠膽講姐

當年美國又真係冇做過
美國搶灘救盟國，無理由走去殺平民
同埋日德係宣戰國，呢個都已經係原罪

間學校搞活動叫人扮歷史人物

台灣人d國際觀同歷史教育真係

扮歷史人物有幾on9

納粹德軍軍服型唔係冇原因
希魔覺得如果想吸引後生仔參軍，一定要令到軍人既形象夠型。所以先落足心機係軍服到

呢樣真，睇下o camp就知

臭蟲論?
高登成日屌中共用蟲蟲論為自己辯護估唔到連登有人支持呢重邏輯

乜野係臭蟲論

一直都係咁覺得

有咩問題？猶太人無屠殺巴人？

咪係，呢個世界都唔知幾多國家無民主啦，都唔知中共做錯啲乜

勝者為王 敗者為寇
美帝呢啲雙重標準 我就唔信佢有幾正義啦
一方面屌俄佬食烏克蘭
一方面支持以色列食巴勒斯坦

以色列一邊屠巴人 一邊屌納粹屠殺

同某國一樣，自己做緊又屌人地

無知先好 知道得多又點

俾德國迫害既又唔係我地，冇感覺真係正常過正常，正如鬼佬都唔會好似我地對日本軍旗咁大反應一樣。
係自己地頭點解要守埋人地D禁忌，真係白痴到仲要話人地無知

.....
你個類比
唔該你用對眼去睇清楚我講過乜
再用個腦去諗下先回覆好唔好？

其實根本冇問題
係猶太人玻璃心

我都覺得班學生無問題

冇做過
422部隊，美國本土集中營，白磷彈，李梅賭博
求奇都講到一堆，美軍從來打仗殺平民多遲殺敵人
就連麥克亞瑟自已都講過如果美國戰敗佢一定會以戰爭罪犯身份走上死刑台

點解唔夠膽講

比証據
你自己講得出希特拉做過咩
又講唔出美國做過咩，淨係話人都唔掂
就算大家都唔掂咁又要學
自

係咪睇得美國隊長太多，有人真係以為美國係正義既化身 可能d印第安人都係見到美國咁正義所以自己走去d保留地讓曬自己屋企出黎俾人住

你咪繼續反
而家納粹法西斯全部抬頭

咩啊，印第安人係獵頭族，亂殺美國人架

美國未獨立果陣印第安人親英，所以英國佬唔比班白人移民移去土著d地方，咁之後班白人移民愈黎愈唔gur 英國政府，慢慢開始多衝突，移民愈黎愈多，英國佬又鎮壓班友加稅又盛，唔係咁，美國獨撚到立？

獨立左之後印第安人即刻被清算，連夏威夷都唔撚放過，正義的化身唔做下世界警察，拍下英雄片，點漂白下自己形象？

抬頭就大撚哂可以合理化？

小學生？

個陣打嘅係因為意識形態對立

你地可以用打仗嘅手段來判斷對錯

一個自由資本主義，一個納粹/軍國，再跟著係共產

贏嘅都係自由資本，點解？

唔係因為正義必勝，而係人係會支持岩嘅一方

咁點先為岩？唔係贏嘅就係岩，係可以令社會持續運作落去而大部分人都有平等嘅權利。

共產有平等權利，但係實際上持續落去會崩潰

軍國冇平等，但可以持續，只要夠惡

納粹冇，唔可能持續，理念太扭曲，反抗力量太多

認真講句
既然德國同日本係真係美國講到咁誇張
壞事做盡，卑鄙無恥，有咁奸得咁奸，為咗贏咩都做得出，用埋好多不人道嘅嘢戰術同兵器
咁你哋估吓，咁邪惡嘅壞人美國係用啲咩方法打贏佢地？
斷唔係一個抓住盾牌嘅傻佬掛

對與錯係歷史教育灌輸既，但問題係納粹咁樣殺人法，係一個20世紀走出左封建既時代，根本就有問題。
只係時代唔同，相應既社會倫理價值觀都唔同，所以先所謂有對錯。

人係會支持啱既一方？咁點解納粹唔支持啱個邊，納粹唔係人

當時猶太人黑人憎既程度應該同依家既蝗差唔多

你估二戰淨係得德國有份殺咩
軸心國其他成員都殺唔少

資本陣營 納粹陣營

邊面支持者多D

呢句真
Hugo Boss既納粹軍服真心型

納粹都撐係咪痴撚線

納粹應該都係人，點解納粹陣營唔支持資本陣營？

唔係撐納粹，反妖魔化納粹啫

好多人都知喺歐洲一擺納粹手勢就拉得
不過班後生冇諗過喺自己地方都會奶野

班學生著個d衫好似重要係SS黎，屌你老母

因為佢地原本係資本陣營嘅受害者，想脫離資本諗出一個新思想-納粹

但係結果只有兩種
1.一路行落去發現唔work 自然散（希特拉死左之後D 人全部醒返就證明到係因為之後實際上係靠希特拉個人崇拜來維持內部結構

2.比資本陣營打殘，被逼返回資本主義（當然最後有一半變左共產，但最後都係消失埋。

咁點解我話啱個個係資本，佢地被逼返回之後有冇返返納粹？冇，佢地變左更加討厭納粹同希特拉，驚訝於以前自己支持嘅國家竟然造成咁嘅後果。

其實一路都行緊一個淘汰制，D人不斷諗唔同政治主義，但最後work 嘅只有資本主義。

而資本主義亦實際上自工業革命以來一直運作到而家；中國朝代制雖然係帝制，但其實已經有資本主義嘅雛型係到，經濟暗地裡一直決定緊每個朝代嘅生死。

歐洲仲有納粹黨，拉乜鳩

咁你試下去德國旅行時係條街擺個手勢

留名

共產黨夠殺得多人殺得殘忍，香港d五毛歌頌晒毛魔，cosplay紅衛兵
佢點解唔上新聞

其實真係諗唔明點解要向以色列道歉
明明佢地依家都迫害緊巴人

原本係資本陣營嘅受害者，想脫離資本諗出一個新思想-納粹，比資本陣營打殘，被逼返回資本主義。
咁係咪即係繼續係啱既資本陣營裡面做番受害者？

我覺得國防軍型啲

有無睇過套野，叫希特拉回來了。

乜佢地而家係受害者？

再者，有得揀咩？
資本主義就係目前最合理嘅意識形態

事實上我都唔否定希特拉為佢國民所做嘅野

減低失業率，提高生產力...etc

最緊要係...原本比人蝦著來簽嘅條約要還嘅債完仗後可以唔洗還

德國係被逼開戰

又是你說他們是資本主義的受害者，如果他們現在不再是受害者，即是他們由受害者變成納粹再打輸了，就能變成資本主義的受益者？

邊個贏就邊個岩ga la
你睇下中共

宣戰國係撚原罪咩
打輸仗先係

從來都無對與錯，只有觀點與角度

BTW；睇下希特拉個髮型就知，希特拉影響有幾勁

其實係，你睇返我上面話希特拉做嘅野

講開又講，當年納粹德國好似有幫過南京政府抗日
例如德式裝甲師，步兵師嗰啲

其實美國表面係世界警察，實質做過唔少不道德人體實驗，仲要好多都係係欺騙受害人底下去做，例如最出名嘅梅毒實驗

至於以色列就唔使講，佢哋個耶穌叫佢哋去大愛世人自己就走去逼害巴勒斯坦人，呢啲人係正宗嘅以神之名去行惡，根本冇資格話人納粹乜乜乜

香港都有個扮納粹手勢既中大學生會會長周豎峰啦
咪又係大把人話佢無問題

台灣之上果兩個國家到底係邊兩個

中國好似第二

高中生黎
我ex果間高中

印度第一 中國第二

老實講，黃皮著納粹軍服真係著唔出人地日耳曼人個種氣勢
我一向都好驚班黃皮cos納粹，著到成個保安咁

高登有POST講以色列發文強烈譴責

連以色列都關注台灣喇宜家, 哈哈

發覺啲人經常性將右翼同納粹畫上等號
加埋納粹夠型棍子
啱晒你地口味啦

現今以色列同耶穌冇乜關係
基督宗發源地係歐洲

有聽過下
但個人覺得呢班以色列猶太人點望都唔係神的選民啦, 由其是有權力果班, 全部個樣奇奇怪怪基因變異咁
係神的選民都係金髮藍眼白人啦幾時到佢地

以色列唔係好多人信基督教，舊聖殿位置變左清真寺，亂到九彩

其實持平既歷史係點架？
軸心國真係大奸大惡？
蘇聯原本都係軸心國呀，點解從來冇人提過佢二戰時期既衰野？
國民政府原本都係德國架，係希特拉嫌佢太癈，最後唔受佢玩！
當時法國普遍民意都係親納粹架，而家又好似冇件事咁！
法國親納粹，咁登陸諾曼第唔係侵略戰咩？

佢做幾多衰野關你撚事咩
歷史係要黎學習 唔好重覆犯錯
依班學生同上面班連登仔靜係識玩 幾型幾型
又話美國都做左
根本唔係依個問題
極右思想係好危險 根本中學生就唔應該接觸
你睇文革班極左咪搞出一班紅衛兵同文革
後生仔 仲要去到中學咁細根本唔會明依種意義

唔係禁忌 當然係德國係唔準講
但原因都支那禁六四一樣 唔可以再係極右思想萌生
成熟有智慧既人係唔會有問題
但後生就會易出事
你睇幾多歐洲人去isis度參軍就知依類思想係幾危險

唔係做過冇做過 邊個打贏
係唔可以重複犯錯

係咪高登毒撚特別多呢啲理論？不如你重溫下歷史 對比納粹做既野同當時其他國家做既野

WTF
其實你咁講同話古裝劇鼓吹帝制無分別

Belgium Congo ukraine famine 1921

不要自視過高 you are just fucking Chinese (Historically)
重要係崇洋 日 Chinese where the ethnically proud come from？

二戰果時美國係曾經有將在美既日本人放入本土既集中營架

我唔信佢地有睇我的奮鬥

希特拉做既野無問題，若果放係成吉思漢嗰個年代

BTW點解納粹軍服可以係一百年之後睇返都仲係咁撚型

玩下姐，洗唔洗搞到咁大獲

其實明知納粹主義唔人道，將人分類奴役屠殺，但依種思想就係有一種魔力，弱勢比人蝦得多既人唔在講，一嘗將別人踩係腳下既感覺真係同高潮有得比，就算係一D強勢開既人，都一樣鐘意依種感覺，同高潮一樣，冇人會厭

納粹主義認為政府和政黨都只是用以達成某些特定人民的理想的工具，納粹運動至少在其意識形態上，則認為以階級為根基的社會是不可取的，並且希望跨越這種既有的階級社會，團結所有階級的種族成分。
Read wiki la

咪一樣有階級，只不過係人種上面有階級，啱呀，成個人種係另一個人種上面，咪個個都有得踩著人囉

唔明衝突係邊？我一直係講緊成個民族，咪話弱者故然鐘意，強者一樣享受，差D比你水左以為真係我錯左

55一定係我水你

唔明衝突係邊？我一直係講緊成個民族，咪話弱者故然鐘意，強者一樣享受，差D比你水左以為真係我錯左[/quote]
一定有講民族

大佬，全世界都係人，將人分類唔一定係自己社會內姐，係我有D 1999冇講清楚，咁前文後理都理解到我講緊既"人"係"人種"下話？

一定有講民族[/quote]

人種係咪民族呀師兄，不如試下比D心機理解完我講既野先？但係人種係比較貼切呀嘛，其實民族依個term都錯錯地，一個民族可以有不同人種

分類方法好多種 由種性氏族 到民族資本 加落前文後理會理解到社會科學嘅真揥

其實你係咪想鬧交姐，大家都係同一個理解底下講緊野，想想都應該知納粹主義係講緊張人種分類，我當你有共識，你就當我唔識，

咁同我當你係朋友，你當我係狗有咩分別？ 我唔會想同你講落去囉...

Idea=\=practice

重點係到

啫係點呀？我咪講左我唔明既歷史事件囉，你又叫我重温歷史！起碼你講埋有咩錯，我先查到架！我叫我由邊到開始查起？

唔好嬲
因為問題係下理到
其實明知納粹主義唔人道，將人分類奴役屠殺，但依種思想就係有一種魔力，弱勢比人蝦得多既人唔在講，一嘗將別人踩係腳下既感覺真係同高潮有得比，就算係一D強勢開既人，都一樣鐘意依種感覺，同高潮一樣，冇人會厭
上文同下理有咩關係 閣下應該係轉接到加番同種人三個字帶帶題會好D

Belgium Congo
ukraine famine 1921
Here Sir
Sorry but no Chinese.

我咪回緊你囉，試下唔好咁急先.....我只係用層遞手法修飾下姐，思想影響行為，要擁有依種思想自然會有相應既行為，一個極端主義實行出黎自然會有極端行為，而歷史亦係最好既証明，希特拉將依種主義實行出黎就有左依D行為，咁持有依種思想久而久之，行為就開始因相應思想而改變，依個位置就係話緊持有得依種思想耐，會出現我所描述既行為，但人們仍然唔肯放底，亦就係因為依種思想有一種魔力係度......屌，好似考緊試咁

係既，有好多野都係講清楚好好多，但既然理解到就放手啦好無 追得太深只會令大家傷心

總之我想表達既你明就OK啦

The difference and similarity between the practice of Nazism and Communism plz explain that ?
The only problem of Nazism is not as delicate as Communism.

我想知真正既歷史，啫係當時其實d人係諗緊咩？唔係比現今結果影響既歷史，例如民初時期，民意明明有親共/親國民政府/復辟清政府/甚至降日。但係而家淨係講到日軍十惡不赦，對當時既人黎講會不會當日軍不過係其中一個軍閥，跟本冇興趣邊個做皇帝，只想快d打完仗？

戰敗就係人類污點種族清洗啱定錯?如果有日殺人無罪，呢度有幾多人會走去殺支那蝗?

咁我就係一個假共產底下生活緊，你話我會唔會鍾意啦，仲有我黎討論區係想討論，唔係想解釋，仲有我冇必要做到客觀，因為我就係主觀既人類 話自己客觀既都係屁話，真正既客觀冇人做到

5你老母

唔撚識打正字呀？咁撚懶打殘體吖笨

55

Stalin I mean not China and the answer is quite obvious
Btw Nazi=\=Hitler=\=Nazism

頂諗起歐洲有小學生萬聖節比人叫打扮，點個比人批鬥

換左個壇
但質素無變，依然咁低

納粹都撐

投原子彈殺既平民夠唔夠多

台狗真係台狗
想做咩咪做咩
以色列，wfc

納粹係民族主義，極排外
連登仔日日叫春話香港獨立，排除支蝗

見到班南亞人，大陸人，你班人又咪話要趕佢地走
依家係度扮聖人屌人地民族主義

在一個中國原則下
德國和以色列跟中國建交
承認台灣係中國一部份
理應向中國政府抗議

向 Trump 示好

要不是希特拉照顧,你們上海早就完蛋了

乜唔係李梅講
李梅用白磷彈炸東京
一晚就炸死三十萬平民
呢啲算唔算

Btw Google war crimes allied forces ww2
大撚把你睇

希特拉呢世人做得最錯嘅事就係打輸咗

遲d香港o camp就著納粹服周街跑啦

高中生咋

起碼軍隊唔係打自己人民
已經好好啦

我地？
得那狗先對日本咁大反應
企開d啦屌你老母

歷史由勝利者寫

扮納粹=無知？

如果希魔贏左，香港之後一直由大日本帝國管治，今日個班屌人支持納粹既人一定會變左屌人支持美軍或者紅軍
希魔失敗既地方係打輸仗，戰爭從來都係贏左先有發言權，係人類最醜陋既地方邊到會有正義使者

用大愛包容自由平等做籍口佔用本地人資源 叫佢番自已度大愛包容
而且趕走=/=屠殺問題何在?

搵條友鬧低質之後借機想靠錯誤類比貶低本土合理班蝗蟲?

梅毒實驗係有問題，但你同德國日本戰爭時期既人體實驗有得比咩

當日希特拉點對猶太人 今日猶太人人咪又係咁樣對巴勒斯坦同加沙D人

咪就係，同中國人一撚樣，一邊迫害人再一邊口upup話日本侵華果時幾慘幾慘

得左膠先撐巴勒斯坦
乜連登唔係右傾咩

日本啲數據比美國拎曬，美國放過班殺人魔，變相幫兇，仲有美國接收既納粹科學家，當中一定有人體驗同化學武器專家，美國坐享其成

美國型象好係因為包得密同佢作為戰勝國歷史任佢寫

當時德國佬整左個vichy france 傀儡政府出黎，法國人民為左保命有得唔親咩？之後仲直接佔領哂法國全境，好似奧地利咁，根本就冇得揀，唔關民意事。

當年德國一戰輸左俾英法兩國博命掠水 係佢地心目中英法根本係魔鬼 希特拉上台搞好經濟 個增長仲快到嚇死人 仲帶領民眾反抗....其實一切都係英法逼出黎

唔係以色列
中東女人會咁幸福咁生活？

國防軍好多都係為國家而戰，但SS就真係仆街黎，為屠殺而生

美國都反係咪痴咗線

係咪和平得太耐個腦膠化咗？

咁美國即時唔做世界警察睇下又會點

詳情可參考巴黎抵抗組織

我諗你好快就睇到會點

trump trump

我咁又好興奮啊啊

到時睇下班盲反美嘅有乜聲出

總之 歷史係由勝利者所寫
佢地個陣營贏左咪友得佢點講

所以其實睇歷史唔應該純粹睇主流史料

你又啱喎

先前侵侵同小英通電話
德國話會遵守建交一個中國政策

睇怕我地都唔鬧得香港警察
無左警察睇下你仲敢唔敢出街

唔係呢樣問題

而係而家啲乜柒都話美國乜乜

呢個先係重點

Up下既姐，係人都知連登/高登都係親美
尤其美國點衰都好過香港北面既帝國

Hugo boss設計

剩係準扮贏左嗰啲

美國自稱世界警察，縱容以色列，打伊拉克
都係仆街，全部為私利
但拎黎同納粹日本軍國毛魔比？
冇病呀嘛細路
中二病末期呀？以為自己見解好獨特呀？

班老師係柒（本來想講學生，但諗諗下其實佢地分辨唔到點樣係唔恰當咁扮都係班教畜嘅責任嚟）
但德國以色列又唔係同台灣有親，又唔承認台灣/中華民國
抗咩議？

龍門搬得幾好喎

完全係老師責任
學生邊識呢啲野